{
    "average_sentence_length": 23.4,
    "category": "Non cat\u00e9goris\u00e9",
    "keyphrases": [
        "diminution",
        "participent",
        "monde",
        "ad\u00e9nosine",
        "inhiberont"
    ],
    "language": "fr",
    "lexical_diversity": 0.5299145299145299,
    "named_entities": [
        {
            "text": "Impact",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "text": "VLPO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "text": "VLPO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "text": "VLPO",
            "type": "MISC"
        }
    ],
    "readability_score": 100,
    "semantic_coherence": 0.20527580031832954,
    "sentence_count": 15,
    "sentiment_analysis": {
        "dominant_emotion": "anger",
        "emotion_score": 0.4670887291431427,
        "overall_score": 0.3603993058204651,
        "overall_sentiment": "4 stars",
        "sentence_sentiments": [
            {
                "score": 0.3970160186290741,
                "sentiment": "4 stars",
                "text": "L'essentiel de Impact des \u00e9crans sur le sommeil\n"
            },
            {
                "score": 0.3233559727668762,
                "sentiment": "3 stars",
                "text": "Le sommeil est un \u00e9tat modifi\u00e9 de conscience (sans perte de la r\u00e9ception sensitive) du monde ext\u00e9rieur, accompagn\u00e9 d'une diminution progressive du tonus musculaire, survenant \u00e0 intervalles r\u00e9guliers."
            },
            {
                "score": 0.3703754246234894,
                "sentiment": "4 stars",
                "text": "L'alternance veille"
            },
            {
                "score": 0.4233129322528839,
                "sentiment": "4 stars",
                "text": "-sommeil correspond \u00e0 l'un des cycles fondamentaux chez les animaux appartenant au rythme circadien."
            },
            {
                "score": 0.4801865220069885,
                "sentiment": "3 stars",
                "text": "Chez l'\u00eatre humain, le sommeil occupe pr\u00e8s d'un tiers de la vie en moyenne."
            },
            {
                "score": 0.30173465609550476,
                "sentiment": "2 stars",
                "text": "Le terme de narcose est utilis\u00e9 pour d\u00e9signer le sommeil artificiel ou provoqu\u00e9, induit par des moyens m\u00e9dicamenteux ou autres."
            },
            {
                "score": 0.40485110878944397,
                "sentiment": "4 stars",
                "text": "Le sommeil se distingue de l'inconscience (ou coma) par la pr\u00e9servation des r\u00e9flexes et par la capacit\u00e9 de la personne endormie \u00e0 ouvrir les yeux et \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 la parole et au toucher."
            },
            {
                "score": 0.3511640727519989,
                "sentiment": "4 stars",
                "text": "Il existe une organisation du sommeil et de ses trois \u00e9tats."
            },
            {
                "score": 0.5261954069137573,
                "sentiment": "3 stars",
                "text": "Il est question de rythme circadien pour l'alternance entre la veille et le sommeil."
            },
            {
                "score": 0.4547114670276642,
                "sentiment": "3 stars",
                "text": "Il est question de rythme ultradien pour l'alternance entre le sommeil lent et le sommeil paradoxal."
            },
            {
                "score": 0.3943145275115967,
                "sentiment": "3 stars",
                "text": "Le sommeil d\u00e9pend en grande partie de l\u2019activation du noyau ventrolat\u00e9ral pr\u00e9optique (VLPO)."
            },
            {
                "score": 0.4147563874721527,
                "sentiment": "4 stars",
                "text": "Deux grands m\u00e9canismes participent \u00e0 la r\u00e9gulation du sommeil, le processus hom\u00e9ostatique, qui d\u00e9pend de l'accumulation d'ad\u00e9nosine et le processus circadien, orchestr\u00e9 par l\u2019horloge centrale du noyau suprachiasmatique et r\u00e9gul\u00e9 par la lumi\u00e8re principalement."
            },
            {
                "score": 0.4947233200073242,
                "sentiment": "5 stars",
                "text": "Les astrocytes du VLPO, des cellules gliales, int\u00e8grent les informations de ces deux processus pour adapter les niveaux d\u2019ad\u00e9nosine et activer les neurones promoteurs du sommeil lent du VLPO,."
            },
            {
                "score": 0.4137292206287384,
                "sentiment": "5 stars",
                "text": "Ils inhiberont alors les centres associ\u00e9s \u00e0 l'\u00e9veil, r\u00e9duisant la production d'histamine et autres substances qui nous tiennent \u00e9veill\u00e9s."
            },
            {
                "score": 0.33592280745506287,
                "sentiment": "3 stars",
                "text": "Durant le sommeil, une partie des synapses sont remodel\u00e9es et ce m\u00e9canisme pourrait avoir des explications et implications \u00e9nerg\u00e9tiques, m\u00e9taboliques, informationnelles et m\u00e9morielles."
            },
            {
                "score": 0.5038453936576843,
                "sentiment": "2 stars",
                "text": "Certaines femmes dorment mal pendant leurs r\u00e8gles (elles sont deux fois plus sujettes aux insomnies que les hommes) et beaucoup d'entre elles durant la m\u00e9nopause."
            },
            {
                "score": 0.3638482987880707,
                "sentiment": "2 stars",
                "text": "Les personnes \u00e2g\u00e9es dorment en...\n"
            }
        ],
        "sentiment_distribution": {
            "2 stars": 0.17647058823529413,
            "3 stars": 0.35294117647058826,
            "4 stars": 0.35294117647058826,
            "5 stars": 0.11764705882352941
        },
        "sentiment_graph": null
    },
    "top_n_grams": [
        [
            [
                "sommeil",
                "\u00e9tat"
            ],
            2
        ],
        [
            [
                "alternance",
                "veille"
            ],
            2
        ],
        [
            [
                "veille",
                "sommeil"
            ],
            2
        ],
        [
            [
                "rythme",
                "circadien"
            ],
            2
        ],
        [
            [
                "question",
                "rythme"
            ],
            2
        ]
    ],
    "word_count": 351
}